世界盃會引致跌市係咪真？

求解

全球已踏入2018年，今年體育界將舉行一項盛事，就是俄羅斯主辦足球世界盃決賽周。不過，這往往成為金融市場「魔咒」。

始創「世盃後美股跌市魔咒」的倫敦宏觀經濟預測諮詢公司Lombard Street research首席歐元區經濟學家Dario Perkins曾警告，金融市場動盪與世盃舉行時間不謀而合，例如1930年首屆世界盃，美國處於經濟大蕭條、1990年又遇上美國經濟衰退、1994年債市大屠殺、1998年亞洲金融風暴、2006年美國樓市泡沫爆破、2010年歐債危機、2014年俄羅斯經濟崩潰，環球經濟增長放緩。

Perkins警告，自二次大戰後，美國GDP平均擴張期不超過5年，現時已是金融海嘯後經濟擴張期的第8年。根據往績，2018年下半年，即世界盃後，金融市場恐怕難有運行。

推

你信？
2012開始年年都有樓價會跌的消息。

咁多年世界盃中得7次都仲要問